<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-12-23T15:37:15+03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Геймер+</title><subtitle>Mundana is a free Jekyll theme for awesome people like you, Medium like.</subtitle><entry><title type="html">Что Sony показала на State of Play</title><link href="http://localhost:4000/stateofplay-march-19/" rel="alternate" type="text/html" title="Что Sony показала на State of Play" /><published>2019-03-26T00:00:00+03:00</published><updated>2019-03-26T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/stateofplay-march-19</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/stateofplay-march-19/">&lt;p&gt;Что Sony показала на State of Play
Минувшей ночью прошел первый State of Play — аналогичный Nintendo Direct стрим от Sony. На нем японская корпорация показала линейку игр для PlayStation VR и лишь немного коснулась крупных релизов.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;marvels-iron-man-vr&quot;&gt;Marvel’s Iron Man VR&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Дебютный трейлер «Железного человека» для шлема виртуальной реальности полностью состоит из пререндеренных кадров, но даже с учетом этого можно понять, что игроков ждет ураганный экшен от первого лица. Разработкой занимается студия Camouflaj.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Релиз намечен на 2019 год. Является ли проект частью игровой вселенной Marvel — неизвестно.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/1IJgh1Vvtgc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;no-mans-sky&quot;&gt;No Man’s Sky&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ранее анонсированное бесплатное обновление Beyond, радикально перерабатывающее мультиплеер игры, помимо прочего добавит поддержку виртуальной реальности — как на PlayStation 4, так и на PC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выход запланирован на лето этого года.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/3RpKmuRX0CM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;blood--truth&quot;&gt;Blood &amp;amp; Truth&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Анонсированный два года назад VR-экшен от London Studio обзавелся очередным трейлером — с перестрелками, прыжками и головокружительными погонями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ждать игру осталось не долго. Релиз запланирован на 28 мая.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/xjwqnsOhKnI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;five-nights-at-freddys-vr&quot;&gt;Five Nights At Freddy’s VR&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Популярная серия ужастиков этой весной обзаведется спин-оффом для VR.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/hi8ut4whWPY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;еще-немного-игр-для-vr&quot;&gt;Еще немного игр для VR&lt;/h3&gt;

&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/_sgyGXQyOAw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;observation&quot;&gt;Observation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Научно-фантастический триллер, действие которого происходит на космической станции, выйдет на PS4 и PC 21 мая.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/blOv94g8DwM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;concrete-genie&quot;&gt;Concrete Genie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Многообещающая приключенческая игра от PixelOpus выйдет осенью этого года. Это первая игра от студии, основанной в 2014 году.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/SoIf3HNI-DQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;mortal-kombat&quot;&gt;Mortal Kombat&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В новом сюжетном трейлере Mortal Kombat 11 разработчики столкнули в противостоянии героев разных поколений.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/RbMqcFvtMN8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;crash-team-racing-nitro-fueled&quot;&gt;Crash Team Racing Nitro-Fueled&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Версия ремейка Crash Team Racing для PS4 получит ностальгические облики для Крэша, Коко и Кортекса, а также ретро-трек и ретро-картинг. Кроме того, переиздание получит героев и трассы из Crash Nitro Kart.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/cuTM-G3nfgY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;days-gone&quot;&gt;Days Gone&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Смотреть новый сюжетный трейлер зомби-боевика мы категорически не рекомендуем — рискуете нахвататься спойлеров. Тем более, что выходит игра уже 26 апреля.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;394&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/FKtaOY9lMvM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name>team</name></author><category term="Sony" /><category term="State of Play" /><summary type="html">Что Sony показала на State of Play Минувшей ночью прошел первый State of Play — аналогичный Nintendo Direct стрим от Sony. На нем японская корпорация показала линейку игр для PlayStation VR и лишь немного коснулась крупных релизов.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://teletype.in/files/a8/a87f85a0-b81c-47d8-9188-5225bca4e2ba.png" /></entry><entry><title type="html">Основатель «Канобу» Гаджи Махтиев стал операционным директором «Игромании»</title><link href="http://localhost:4000/gadji-igromania/" rel="alternate" type="text/html" title="Основатель «Канобу» Гаджи Махтиев стал операционным директором «Игромании»" /><published>2019-02-01T00:00:00+03:00</published><updated>2019-02-01T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/gadji-igromania</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/gadji-igromania/">&lt;p&gt;Владелец «Канобу» и сервиса рекомендации игр RAWG Гаджи Махтиев с 1 февраля занял пост операционного директора в «Игромании».&lt;cut&gt;&lt;/cut&gt; Об он этом сообщил на своей странице в Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По словам Гаджи, процесс погружения займёт несколько недель и будет происходить в тесном сотрудничестве с основателем издания Евгением Исуповым. Также он не видит потенциального конфликта интересов, так как с мая 2017 не занимается операционным управлением «Канобу» и лишь остаётся в совете директоров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Геймер» задал несколько вопросов Махтиеву относительно его назначения:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Это бессрочное сотрудничество или у вас оговорены временные рамки, когда проект продолжит «сольное плавание»?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это первый этап сотрудничества. Для того, чтобы случился следующий мне нужно будет предложить сценарии и мы с Женей решим по какому будем двигаться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Какие сильные стороны, за исключением силы возраста бренда, вы уже сейчас видите в Игромании?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Равномерное присутствие на нескольких плафтормах — ВКонтакте, Twitch, YouTube и так далее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Инициатором выступил Евгений? При каких обстоятельствах вы пришли к решению поработать вместе?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы знакомы давно. Периодически обсуждаем вопросы индустрии, проблемы медиа. За такими разговорами и рождаются идеи и решения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вы связаны с RAWG и Канобу. Ещё, насколько помню, есть AG. Будет интеграция между этими проектами и Игроманией?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Про планы я смогу рассказать позже. Сейчас это точно не обсуждается.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Зачем вам Игромания, а вы — им? Личные интересы, желание развивать индустрию, возможность работать с крупным брендом?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я считаю, что игровые медиа могут быть более сильными в рамках экосистемы игровой индустрии.&lt;/p&gt;</content><author><name>surepin</name></author><category term="Канобу" /><category term="Игромания" /><category term="sticky" /><summary type="html">Владелец «Канобу» и сервиса рекомендации игр RAWG Гаджи Махтиев с 1 февраля занял пост операционного директора в «Игромании». Об он этом сообщил на своей странице в Facebook.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://storage.yandexcloud.net/incrussia-prod/wp-content/uploads/2018/12/21-1.jpg" /></entry><entry><title type="html">Создатели «Корсаров» проиграли суд за название</title><link href="http://localhost:4000/corsair-finish/" rel="alternate" type="text/html" title="Создатели «Корсаров» проиграли суд за название" /><published>2018-04-10T00:00:00+03:00</published><updated>2018-04-10T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/corsair-finish</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/corsair-finish/">&lt;p&gt;Сооснователь «Акеллы» Дмитрий Архипов и его партнёры не смогли оспорить ранее принятое решение о досрочном прекращении охраны товарного знака. 9 апреля суд &lt;a href=&quot;http://kad.arbitr.ru/PdfDocument/05e7d653-5564-4480-8de1-9898426417f5/17a7c5b9-8a60-4be4-b9fe-3fe658dc5c83/SIP-311-2017_20180409_Prochie_sudebnye_dokumenty.pdf&quot;&gt;отклонил&lt;/a&gt; кассационную жалобу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь права на использование названия «Корсары» официально перешли компании Black Sun Game Publishing, занимающейся разработкой продолжения легендарной серии с подзаголовком «Черная метка».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;О конфликте за товарный знак публично стало известно в феврале — сразу после начала сбора средств на разработку игры: экс-глава «Акеллы» в своем посте на Facebook заявил о нарушении прав на интеллектуальную собственность со стороны Black Sun, а также отметил, что «помимо чисто юридической стороны вопроса участники команды не имеют и морального права работать над Корсарами».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Геймер» запросил комментарий у Дмитрия Архипова, однако не получил оперативного ответа.&lt;/p&gt;</content><author><name>team</name></author><category term="Суд" /><category term="Акелла" /><category term="featured" /><summary type="html">Сооснователь «Акеллы» Дмитрий Архипов и его партнёры не смогли оспорить ранее принятое решение о досрочном прекращении охраны товарного знака. 9 апреля суд отклонил кассационную жалобу.</summary></entry><entry><title type="html">Black Sun ответила на обвинения со-основателя «Акеллы»</title><link href="http://localhost:4000/blacksun-answer/" rel="alternate" type="text/html" title="Black Sun ответила на обвинения со-основателя «Акеллы»" /><published>2018-02-22T00:00:00+03:00</published><updated>2018-02-22T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/blacksun-answer</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blacksun-answer/">&lt;p&gt;Студия Black Sun Game Publishing опубликовала открытое письмо в адрес со-основателя «Акеллы» и автора серии «Корсары» Дмитрия Архипова.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Первое и самое главное: господин Архипов — вам ли не знать, что мы выиграли суд и имеем все права на использование торговой марки «Корсары» (Решение от 17 ноября 2017 г.)? Исходя из вышесказанного, ваши заявления о «воровстве» — лишены всяческих оснований.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По сути вопроса: товарный знак по свидетельству Российской Федерации № 421164 («Корсары») не принадлежит компании ООО «Акелла» с 15.09.17 г., последним правообладателем данного товарного знака являлась компания ЗАО «СТАТУС СТМ» (проигравшая суд).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В соответствии с Решением Суда по интеллектуальным правам от 17.11.17 г., принятым на основании искового заявления от нашей компании, досрочно прекращена охрана товарного знака по свидетельству Российской Федерации № 421164 («Корсары») в отношении ключевых классов Международной классификации товаров и услуг (МКТУ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Руководствуясь данным Решением наша компания вправе использовать товарный знак «Корсары» во всех необходимых для реализации игры классах МКТУ (подтверждение указанной выше информации можно найти в открытом доступе: в реестре ФИПС, а также картотеке Суда по интеллектуальным правам.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, г-н Архипов, известно ли вам, что мы официально запрашивали у ЗАО «СТАТУС СТМ» неэксклюзивные права на использование торговой марки «Корсары», для того, чтобы сделать соответствующую игру и, таким образом, наши стороны заключили бы мировое соглашение? Но представитель ЗАО «СТАТУС СТМ» заявил в суде, что они не намерены выпускать проекты по данной франшизе и что их целью является продажа торговой марки «Корсары».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В таком случае, г-н Архипов, имейте мужество признать, что от некоего ЗАО «СТАТУС СТМ» выступали вы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Касательно прав на «вселенную», наша компания не планирует использовать объекты интеллектуальной собственности, созданные при производстве игр серии «Корсары», так как создаваемая игра будет полностью оригинальной, основанной на исторических событиях и разработанной при поддержке сообщества.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Г-н Архипов, уведомляем вас, что: море, пиратская тематика и Карибский бассейн — не являются объектом авторского права и не могут принадлежать вам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Таким образом, все заявления о якобы имевшем место нарушении прав на игру (к тому же, еще не созданную) третьих лиц, лишены всяческих правовых оснований.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не смотря на все ваши попытки препятствовать процессу разработки игры «Корсары: Черная метка»: заверяем всех, кто верит в данный проект и ждет его, что компания Black Sun приложит все силы для того, чтобы игра вышла в свет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поскольку вы, г-н Архипов, перешли в своей клевете на личности — уведомляем вас о том, что наша компания оставляет за собой право привлечь вас к ответственности за нее в судебном порядке.*&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;В своем заявлении представители Black Sun Game Publishing, впрочем, немного лукавят: согласно данным по делу, размещенным в базе «Электронное правосудие», решение о досрочном прекращении охраны товарного знака действительно было принято, однако в данный момент оспаривается, о чем ранее в комментариях и сообщил со-основатель «Акеллы» Владимир Кудр.&lt;/p&gt;</content><author><name>team</name></author><category term="Суд" /><category term="Акелла" /><category term="featured" /><summary type="html">Студия Black Sun Game Publishing опубликовала открытое письмо в адрес со-основателя «Акеллы» и автора серии «Корсары» Дмитрия Архипова.</summary></entry><entry><title type="html">Авторов «Корсаров: Чёрная метка» обвинили в нарушении закона</title><link href="http://localhost:4000/blacksun-pirate/" rel="alternate" type="text/html" title="Авторов «Корсаров: Чёрная метка» обвинили в нарушении закона" /><published>2018-02-21T00:00:00+03:00</published><updated>2018-02-21T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/blacksun-pirate</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blacksun-pirate/">&lt;p&gt;Со-основатель «Акеллы» и создатель серии Дмитрий Архипов обвинил студию Black Sun Game Publishing в нарушении прав на интеллектуальную собственность.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;«Компания „Black Sun Game Publishing“ не имеет прав на создание игр во вселенной Корсаров. Люди, которые пытаются начать эту разработку не имеют никаких прав на название, игровую вселенную, игровую механику серии игр Корсары. Попытка разработки игры Корсары, Черная метка (или Корсары 4) нарушает права интеллектуальной собственности и будет преследоваться в суде»,&lt;/em&gt; — заявил он.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Архипов также добавил, что «помимо чисто юридической стороны вопроса участники команды не имеют и морального права работать над Корсарами»:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;«Так „главный продюсер“ Ренат Незаметдинов, работавший под моим руководством продюсером Корсаров 3, бросил проект в самый ответственный момент, чем поставил его на грань закрытия. Выражаясь пиратским сленгом, стал крысой, сбежавшей с корабля при первом запахе пороха. А „вице-президент компании“ Никита Иванов был уличен в финансовой нечистоплотности, ущерб от которой он компенсировал лишь частично».&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В комментариях под постом Архипова другой со-основатель «Акеллы» Владимир Кудр сообщил, что судебный процесс уже идет и ближайшее заседание по делу намечено на 9 апреля. Представители QIWI, на площадке которой Black Sun Game Publishing и проводит сбор средств, в данный момент разбираются в ситуации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Краудфандинговая кампания «Корсаров: Чёрная метка» и без заявления Архипова вызывала множество вопросов. Заявленная разработчиками сумма в два миллиона рублей должна пойти лишь на предварительный этап разработки. Остальной процесс создания будет покрыт за счет новых краудфандинговых кампаний на Kickstarter, IndieGoGO и Fig, а также из частных инвестиций. В случае же отмены, все вложившиеся участники получат лишь электронный артбук, набор обоев для рабочего стола и доступ на форум разработчиков.&lt;/p&gt;</content><author><name>team</name></author><category term="Суд" /><category term="Акелла" /><category term="featured" /><summary type="html">Со-основатель «Акеллы» и создатель серии Дмитрий Архипов обвинил студию Black Sun Game Publishing в нарушении прав на интеллектуальную собственность.</summary></entry></feed>